［新手買機］畢直約5K 想影景拍片

呢幾日上網睇過唔同牌子嘅入門相機既review ，睇啱左幾款，分別：

CANON 200D / 800D
兩者大致上好似冇乜分別，唯一有異係800D既AF有45，請問係咪會對拍片幫助好大？

NIKON D5500 / D5600
兩款都同樣啱畢直，但Canon既Color science好似又好J啲，影完即出，唔使點post-processing

FUJIFILM X-T20

以上咁多部入門機，係咪Canon係香港多啲after-sale support，又多啲lens用，似乎可以抵玩啲同埋玩耐啲，求各位高手巴打指點迷津

其實幾多點對焦主要都係for用觀景窗影相時用，如果拍片最緊要揀部live view對焦好啲嘅
不過新手唔想煩唔太建議揀9點對焦機，唔方便之餘都有排練技術
800D有touch screen會方便live view手動對焦，同埋佢拍片有雙聲道（好似係）

Nikon Fuji冇研究

無一部拍片得。

唔該曬巴打 因為我見啲review 話9點好難focus邊邊位 但請問一般影相如果用同一processor 係咪都冇乜分別

係咪個畢直太低 無辦法

x-t20買完都無錢買鏡(?)
其他果幾部更加無討論價值

又係 睇漏左
咁同廠既x-t100呢

iphone

我仲以為數一數二
唔該巴打

手機同相機依家仲有啲距離

xt20 拍到片架咩

二手80d

點解咁講

Over budget

nikon/canon 單反其實都唔岩拍片

呢個budget寧願m43：
panasonic g7 (平d輕d但冇sensor shift防震)
or
panasonic g85 (貴d重d但有sensor shift防震)
+
14-140mm 2代 (zoom range多)
or
14-42mm (唔夠錢就頂住先)

唔想要m43
仲可以諗canom eos m6 + 18-150mm
(冇4k)

但個人會推panasonic > canon eos m

5000蚊筆直手機拍片屌打相機
影相就可能有啲時候相機會好少少既
都係講緊5000蚊既相機

高階用dual pixel 對咪勁

買部平嘅不如iphone加幾舊水gimbal

Osmo pocket或者gopro算數啦

Pan 記G85 加 14-42

我之前唔知路數 咁我放棄拍片 淨係影相 係咪800D最好 sorry咁多位巴打

800D 都用左dual pixel

點解唔諗無反？ m5 m6二手咪幾好

新手貪得意想玩唔同嘅鏡